\documentclass[10pt,twocolumn,letterpaper]{article}
\usepackage{iccv}
\usepackage{times}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{bm}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[UTF8]{ctex}
% Include other packages here, before hyperref.

% If you comment hyperref and then uncomment it, you should delete
% egpaper.aux before re-running latex.  (Or just hit 'q' on the first latex
% run, let it finish, and you should be clear).
\usepackage[pagebackref=true,breaklinks=true,letterpaper=true,colorlinks,bookmarks=false]{hyperref}

% \iccvfinalcopy % *** Uncomment this line for the final submission

\def\iccvPaperID{****} % *** Enter the ICCV Paper ID here
\def\httilde{\mbox{\tt\raisebox{-.5ex}{\symbol{126}}}}

% Pages are numbered in submission mode, and unnumbered in camera-ready
\ificcvfinal\pagestyle{empty}\fi
\begin{document}
\begin{CJK}{UTF8}{song}
%%%%%%%%% TITLE
\title{目标显著性与视觉跟踪的协同系统}

\maketitle
%\thispagestyle{empty}

\section{目标显著性与视觉跟踪协同化}


\subsection{协同滤波器}

基于协同滤波器的跟踪器~\cite{bolme2010visual, danelljan2014accurate, henriques2012exploiting, henriques2015high} 利用训练和测试数据样本中的循环结构极大的增强了跟踪系统的快速性从而使得跟踪系统的实时性得到保证。

我们定义$\textbf{X}^k \in \Re^{ D \times M \times N}$为输入特征，其中$D$代表输入特征图；$M, N$ 代表特征的形状；$k$代表第$k$个输入特征（第$k$个输入特征可以是原始的像素；方向梯度直方图 (HOG)；或者是迁移学习中深度卷积网络 (CNN) 的中间输出); $\textbf{Y} \in \Re^{M \times N}$代表一个高斯分布的标注矩阵。协同滤波器的目标是寻找到一组滤波器$\textbf{W}^k$，从而使得输入图$\textbf{X}^k$和回归目标$\textbf{Y}$ 的平方误差达到最小：
\begin{equation}
 \textbf{W}^k = \underset{\textbf{W}}{\mathrm{argmin}} \lVert \textbf{Y} - \textbf{X}^k \bullet \textbf{W}^k \rVert^2 + \lambda \lVert \textbf{W} \rVert^2
 \label{minimizer}
\end{equation}
上面的最优解有一个解析解(closed-form solution)形式：
\begin{equation}
 \textbf{W} = (\textbf{X}^T\textbf{X} + \lambda \textbf{I})^{-1} \textbf{X}^T\textbf{Y}
 \end{equation}
其中$\textbf{I}$是一个单位矩阵，$\lambda$是一个用来控制过拟合的正则化参数（为了公式的简洁明了，我们把上标$k$移除）。通常来说，最优解需要计算一个大型的线性系统，但是这个系统通常来说会非常耗时，导致跟踪系统的实时性不高。当我们的训练数据是一个循环的拼接图时(如~\ref{fig:cyclic_shifts}），所有的矩阵运算都是点乘。

第$k$个滤波器在傅里叶空间下有以下表达式：
\begin{equation}
 \bm{\mathcal{W}}^k = \underset{\bm{\mathcal{W}}}{\mathrm{argmin}} \lVert \bm{\mathcal{Y}} - \bm{\mathcal{X}}^k \bullet \bm{\mathcal{W}} \rVert^2_F + \lambda \lVert \bm{\mathcal{W}} \rVert^2_F
  \label{eq:linearw}
\end{equation}
其中
\begin{equation}
\bm{\mathcal{X}}^k \bullet \bm{\mathcal{W}} = \sum^D_{d=1} \bm{\mathcal{X}}^k_d \odot \bm{\mathcal{W}}_d
\label{eq:feature_additon}
\end{equation}
$\odot$代表点乘。

相应的最小算法在空间下有一个解析解:
\begin{equation}
 \bm{\mathcal{W}} = \frac{\bm{\mathcal{X}}^{\ast} \odot \bm{\mathcal{Y}}}{(\bm{\mathcal{X}}^{\ast} \odot \bm{\mathcal{X}} + \lambda \bm{\mathcal{I}})}
\label{analytical_answer}
\end{equation}
其中$\ast$代表共轭转置 (Hermitian transpose)。因为上面的对角矩阵是对称的，所以共轭转置的运算仅仅是复数共轭的运算。

\begin{figure}[t]
        \centering
        \begin{subfigure}[b]{0.1\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[height=1.5\textwidth]{images/im_crop_up.png}
                \caption*{$\uparrow 50$p}
        \end{subfigure}%
        \begin{subfigure}[b]{0.1\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[height=1.5\textwidth]{images/im_crop_left.png}
                \caption*{$\leftarrow 50$}
        \end{subfigure}%
        \begin{subfigure}[b]{0.1\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[height=1.5\textwidth]{images/im_crop0.png}
                \caption*{0}
        \end{subfigure}%
        \begin{subfigure}[b]{0.1\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[height=1.5\textwidth]{images/im_crop_right.png}
                \caption*{$\rightarrow 50$}
        \end{subfigure}%
        \begin{subfigure}[b]{0.1\textwidth}
                \centering
                \includegraphics[height=1.5\textwidth]{images/im_crop_down.png}
                \caption*{$\downarrow 50$}
        \end{subfigure}
        \caption{ {\small 水平与垂直循环平移基本样本 (base sample)的示例图。 在傅里叶空间下，跟踪系统可以训练所有可能的平移样本（水平与垂直平移）而并不需要明确的重复运算。}}\label{fig:cyclic_shifts}
\end{figure}

在核化协同滤波器(KCF)~\cite{henriques2015high}中,特征$\textbf{X}$被映射到一个希尔伯特空间(Hilbert space)$\phi (\textbf{X})$。
利用一个核映射$\kappa(\textbf{X}, \textbf{X}') = \langle \phi (\textbf{X}), \phi (\textbf{X}') \rangle$, 等式~\ref{eq:linearw}变成:
\begin{equation}
\bm{\mathcal{W}}^k = \underset{\bm{\mathcal{W}}}{\mathrm{argmin}} \lVert \bm{\mathcal{Y}} - \langle \phi (\bm{\mathcal{X}}^k) , \bm{\mathcal{W}} \rangle \rVert^2_F + \lambda \lVert \bm{\mathcal{W}} \rVert^2_F
 \label{eq:kernelw}
\end{equation}

利用RBF核（满足平移不变性），我们可以得到核投影：
\begin{equation}
\bm{k}^{\bm{XX}'} = exp(-\frac{1}{\sigma}(\lVert \bm{X} \rVert ^2 + \lVert \bm{X}' \rVert ^2 - 2 \mathcal{F}^{-1} (\bm{\mathcal{X}}^{\ast} \odot \bm{\mathcal{X'}} ))
 \label{eq:kernelw}
\end{equation}
其中$\mathcal{F}^{-1}$代表离散傅里叶逆变换，所以全核相关矩阵可以在$\mathcal{O}(n \log n)$下计算得到。

把结果$\bm{\mathcal{W}}$用一个线性叠加表达：$\bm{\mathcal{W}} = \sum_i \alpha_i \phi(\bm{\mathcal{X}}_i)$得到一个替代的表达式 $\bm{\alpha}$，这个表达式在双重空间(dual space)，而不是原始空间(primal space)$\bm{\mathcal{W}}$~\cite{scholkopf2001learning}。 因此，变量的优化变为 $\bm{\alpha}$:
\begin{equation}
\bm{\alpha} = (\bm{k}^{\bm{XX}'} + \lambda \bm{\mathcal{I}}) ^{-1} \bm{\mathcal{Y}}
 \label{eq:alpha}
\end{equation}

在运动物体检测阶段，给定一个新的图片区域$\textbf{Z}^k \in \Re^{ D \times M \times N}$，响应图$R(\bm{Z})$的获得公式为:
\begin{equation}
R(\bm{Z}) = \mathcal{F}^{-1} (\mathcal{F}(\bm{k}^{\bm{XZ}'}) \odot \mathcal{F} (\bm{\alpha}))
 \label{eq:response_map}
\end{equation}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{目标显著性的协同滤波器}

借助鲁棒可靠时空局部约束构建的目标显著性算法，我们得到了目标显著性图： $\textbf{X}_s \in \Re^{M \times N}$。我们提出以下四点借助目标显著性图来提升系统滤波器的性能：

\subsubsection{基于滤波器前端输入的显著性图融合}

\begin{figure}[t]
       \centering
        \begin{subfigure}[c]{0.15\textwidth}
        \centering
        \fbox{\includegraphics[width=2.2cm,height=3cm, clip]{images/im_crop.png}}
        \caption{\small{目标图块}}
        \end{subfigure}%
        %
        \begin{subfigure}[c]{0.15\textwidth}
        \centering
            \fbox{\includegraphics[width=2.2cm,height=3cm, clip]{images/cnv1_filters_original.png}}
            %\includegraphics[width=2cm,height=3cm, trim=120 100 100 50, clip]{images/3dcnn_filters/original_images_depth_body_ok}
            \caption{\small{原始特征}}
        \end{subfigure}
       \begin{subfigure}[c]{0.15\textwidth}
        \centering
            \fbox{\includegraphics[width=2.2cm,height=3cm, clip]{images/cnv1_filters_enhanced.png}}
            %\includegraphics[width=2cm,height=3cm, trim=120 100 100 50, clip]{images/3dcnn_filters/original_images_depth_body_ok}
            \caption{\small{增强特征}}
        \end{subfigure}
        \\
\caption{ {\small在显著性图引入后的特征前后对比。左： 一个原始目标跟踪图块；中：卷积神经网络第一层前9个神经元原始响应输出；右：在引入显著性图后前景增强特征。红色的矩形框重点现实了与目标相关的特征被突出，而相应的杂乱背景的干扰特征被抑制。}
}
\label{fig:chalearnclasses}
\end{figure}

将显著性图$\textbf{X}_s$作为特征先验知识：将$\textbf{X}_s$直接融入到特征提取的前段，把显著性图作为前景背景的预分割
所以，等式~\ref{eq:feature_additon}在显著性图特征提取前融合后变成了:
\begin{equation}
\bm{\mathcal{X}}^k \bullet \bm{\mathcal{W}} = \sum^D_{d=1} ( \bm{\mathcal{X}}_s \odot \bm{\mathcal{X}}^k_d) \odot \bm{\mathcal{W}}_d
\label{eq:feature_additon_correlationp}
\end{equation}
相应的优化等式\ref{eq:linearw}变成了:
\begin{equation}
 \textbf{W}^k = \underset{\textbf{W}}{\mathrm{argmin}} \lVert \textbf{Y} - (\textbf{X}_s \bullet \textbf{X}^k) \bullet \textbf{W}^k \rVert^2 + \lambda \lVert \textbf{W} \rVert^2
 \label{minimizer}
\end{equation}
图\ref{fig:chalearnclasses}是一个再利用显著性图增强卷积神经网络输出的示例图。可以看得出目标相关特征（骑行的人）被重点突出，而杂乱的背景（墙壁信息等）被抑制。


\subsubsection{基于能量最小化的协同}

将显著性图$\textbf{X}_s$作为跟跟踪的一类特征： 因此相应的优化等式\ref{eq:linearw}中多了一个由显著性特征而引入的约束项$\underset{\textbf{W}_s}{\mathrm{argmin}} \lVert \textbf{Y} - \textbf{X}_s \bullet \textbf{W}_s^k \rVert^2 + \lambda_s \lVert \textbf{W}_s \rVert^2$。在系统跟踪同时，我们将引入显著性特征的响应滤波器$\textbf{W}_s$, 能量最小的优化等式变为：
\begin{equation}
\begin{split}
 \textbf{W}^k = \underset{\textbf{W}}{\mathrm{argmin}} \lVert \textbf{Y} - \textbf{X}^k \bullet \textbf{W}^k \rVert^2 + \lambda \lVert \textbf{W} \rVert^2 + \\
                \underset{\textbf{W}_s}{\mathrm{argmin}} \lVert \textbf{Y} - \textbf{X}_s \bullet \textbf{W}_s^k \rVert^2 + \lambda_s \lVert \textbf{W}_s \rVert^2
 \end{split}
 \label{minimizer}
\end{equation}
此优化函数仍可以借助解析解公式\ref{analytical_answer}，或者加速的快速迭代算法：如高斯塞德尔迭代(Gauss-Seidel)共轭梯度发(Conjugate Gradient)来获取最优解或者近似最优解。


\subsubsection{基于空间正则化的滤波协同}
\begin{figure}[t]
        \centering
        \includegraphics[width=0.4\textwidth]{images/SLDCF_regularisor.png}
        \caption{\small{ 空间正则化的权重：\cite{Danelljan2015iccv}利用的是一个平滑的高斯函数。}}
        \label{fig:SLDCF_regularisor}
\end{figure}

将显著性图$\textbf{X}_s$作为空间正则化函数：\cite{Danelljan2015iccv}注意到协通滤波器算法中循环矩阵中引入循环背景对滤波器学习的阻碍，因此在滤波器的学习过程中引入了空间正则化。而其空间正则量则是
统一的使用一个光滑的高斯函数$\textbf{W}_g$(例图\ref{fig:SLDCF_regularisor}），能量函数\ref{eq:linearw}变为：
\begin{equation}
 \textbf{W}^k = \underset{\textbf{W}}{\mathrm{argmin}} \lVert \textbf{Y} - \textbf{X}^k \bullet \textbf{W}^k \rVert^2 + \lVert \textbf{W}_g \bullet \textbf{W} \rVert^2
 \label{minimizer_sldcf}
\end{equation}


在引人显著性图$\textbf{X}_s$作为空间正则化函数则能够更好将滤波器的背景和前景分离。将$ \textbf{1}-\textbf{X}_s$ (如图\ref{fig:saliency_reg})作为空间正则化的权重，能量函数\ref{eq:linearw}则可以表达为：\begin{equation}
 \textbf{W}^k = \underset{\textbf{W}}{\mathrm{argmin}} \lVert \textbf{Y} - \textbf{X}^k \bullet \textbf{W}^k \rVert^2 +  \lVert (\textbf{1}-\textbf{X}_s) \bullet \textbf{W} \rVert^2
 \label{minimizer_sldcf_saliency}
\end{equation}
在核化协同滤波器中，等式\ref{eq:alpha}的$\bm{\alpha}$由将显著性图$\textbf{X}_s$作为空间正则化函数则变为：
\begin{equation}
\bm{\alpha}_{reg} = (\bm{k}^{\bm{XX}'} + \bm{\mathcal{X}_s} \bm{\mathcal{I}}) ^{-1} \bm{\mathcal{Y}}
 \label{eq:alpha_reg}
\end{equation}
其中$\bm{\mathcal{X}_s}$是显著图$\textbf{X}_s$的傅里叶变换。在引入由显著性图作为空间正则化约束后，新学习到的$\bm{\alpha}$中背景的系数将受到抑制：图\ref{fig:alpha_reg_shown}显示出背景系数受到了抑制而减小。


\begin{figure}[t]
        \centering
        \includegraphics[width=0.4\textwidth]{images/saliency_reg.png}
        \caption{\small{ 空间正则化的权重：利用的是一个显著性图作为滤波器系数的正则化。}}
        \label{fig:saliency_reg}
\end{figure}



\begin{figure*}[t]
       \centering
        \begin{subfigure}[c]{0.5\textwidth}
        \centering
        \includegraphics[width=8cm,height=6cm, clip]{images/alpha_original_2.png}
        \caption{\small{原始核化协同滤波器$\bm{\alpha}$的系数}}
        \end{subfigure}%
        %
        \begin{subfigure}[c]{0.5\textwidth}
        \centering
            \includegraphics[width=8cm,height=6cm, clip]{images/alpha_saliency_reg_zoom.png}
            %\includegraphics[width=2cm,height=3cm, trim=120 100 100 50, clip]{images/3dcnn_filters/original_images_depth_body_ok}
            \caption{\small{显著性图作为正则化后中$\bm{\alpha}$的系数}}
        \end{subfigure}
        \\
\caption{ {\small $\bm{\alpha}$系数对比：图中显示出边缘的背景系数受到抑制而衰减。}
}
\label{fig:alpha_reg_shown}
\end{figure*}
\subsubsection{基于滤波器后端输入的显著性图融合}

将显著性图$\textbf{X}_s$作为响应图的先验知识：在得出响应图$R(\bm{Z})$后,可以将显著性图$\textbf{X}_s$与响应图进行线性叠加。此时$\textbf{X}_s$与$R(\bm{Z})$处于同等的维度，我们将跟踪问题和显著性问题合并为一个对等的问题：在视觉跟踪的同时，我们可以认为跟踪的目标即使显著性最强的目标。此方法将视觉显著性中包涵的高层语义信息自然的融入到目标跟踪中，在高层的响应图上进行融合。最终的响应图\ref{eq:response_map}在线性叠加后变为：
\begin{equation}
\hat{R(\bm{Z})} = R(\bm{Z}) \odot \textbf{X}_s
 \label{eq:response_map_aug}
\end{equation}

\subsubsection{基于利用显著性图替代跟踪标注图的协同}

标注矩阵与显著性图$\textbf{X}_s$的融合： $\textbf{Y} \in \Re^{M \times N}$代表一个高斯分布的标注矩阵，在之前的目标跟踪算法中是一个常量。然而选择这个标注矩阵为高斯常量的原因是跟踪目标在第一帧标注的过程中通常只会提供一个矩形框，而不会要求跟踪目标每个像素都被分离（跟踪系统在实际应用中也不会提供具体到每个像素的前景背景二值分离图）。因此之前的研究统一的将标注矩阵规定为一个常量。然而，我们可以创新性的将通过转移学习所获得的显著性图融合到标注矩阵中：
\begin{equation}
\hat{\textbf{Y}} = \textbf{X}_s \bullet \textbf{Y}
\label{eq:feature_additon_correlation_aug}
\end{equation}
相应的优化等式\ref{eq:linearw}变成了:
\begin{equation}
 \textbf{W}^k = \underset{\textbf{W}}{\mathrm{argmin}} \lVert (\textbf{X}_s \bullet \textbf{Y}) - \textbf{X}^k \bullet \textbf{W}^k \rVert^2 + \lambda \lVert \textbf{W} \rVert^2
 \label{minimizer}
\end{equation}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\subsection{特色与创新}

\begin{itemize}
\item 将计算机视觉两个分离的研究方向：显著性图提取与视频跟踪系统两者有机的结合。
\item 协同的使得目标显著性的提取提升视频跟踪的性能，同时也将视频跟踪系统的时间空间信息返回给目标显著性系统，减少其显著性区域，提升计算量并且增加目标显著性区域的鲁棒性。
\item 有机结合。

\end{itemize}

\end{CJK}

{\small
\bibliographystyle{ieee}
\bibliography{egbib}
}


\end{document}

{\small
\bibliographystyle{ieee}
\bibliography{egbib}
}

\end{document}
